<resources>
    <string name="app_name">UCSY Guide</string>
    <string name="action_about">About</string>
    <string name="thanks">
        Special thanks to  Photography Days, Mg Min Thein Kyaw, Ma Thandar Lynn etc...
        We hope you will enjoy our app. Thanks for using. Keep clam and proud of being a UCSY student.
       </string>
    <string-array name="cDes">
        <item>ဥကၠဌ - ကုိခ်စ္ဦးေဇာ္\nဒုဥကၠဌ - ကိုရန္ေနာင္ထြဋ္\nအေထြေထြအတြင္းေရးမႉး - ကိုေအာင္သူရဝင္း\nဥကၠ႒၊စာေပႏွင့္အႏုပညာအသင္း- ကိုေဇာ္လင္းေမာင္\nျပန္ၾကားေရးႏွင့္ျပင္ပဆက္ဆံေရးတာဝန္ခံ - ကိုထက္ဦးေမာင္
            \n\n-ေက်ာင္းသား/သူ တစ္ဦးခ်င္းစီ၏ ရပိုင္ခြင့္ႏွင့္ အခြင့္အေရးမ်ားကို ကာကြယ္ေစာင့္ေ႐ွာက္ရန္\n
            -တကၠသိုလ္အား ဘက္ေပါင္းစံုမွ ပိုမိုဖြံ႔ၿဖိဳးတိုးတက္လာေစေရးအတြက္ ေက်ာင္းသား/သူမ်ားႏွင့္အတူ ႀကိဳးပမ္းေဆာင္ရြက္ရန္\n
            -ပညာသင္ယူေနစဥ္အတြင္းမွာပင္ ဒီမိုကေရစီ အေလ့အက်င့္ႏွင့္ ရင္းႏွီးမႈ႐ွိလာေစရန္ အသင္းအဖြဲ႔ႏွင့္ ေဆာင္ရြက္တတ္ေသာ အေလ့အထေကာင္းမ်ား ထြန္းကားလာေစရန္\n
            -ေက်ာင္းသား/သူမ်ားႏွင့္ တကၠသိုလ္ တာဝန္႐ွိသူမ်ားအၾကား ၾကံဳေတြ႔ရေသာ အေရးကိစၥမ်ား ၊ လိုအပ္ခ်က္မ်ား ၊ ပဋိပကၡမ်ားကို ကူညီညိွႏႈိင္း ေျဖ႐ွင္းေပးႏိုင္ရန္\n
            -တကၠသိုလ္အတြင္း နည္းပညာႏွင့္ သက္ဆိုင္ေသာ လႈပ္႐ွားမႈမ်ား ၊ စာေပႏွင့္ အႏုပညာလႈပ္႐ွားမႈမ်ား ၊ စကားရည္လုပြဲမ်ား ၊ အားကစားၿပိဳင္ပြဲမ်ား စသည့္ လႈပ္႐ွားမႈမ်ားကို ဦးေဆာင္က်င္းပႏိုင္ရန္\n
            -တကၠသိုလ္အတြင္း႐ွိ တိုင္းရင္းသားလူမ်ိဳးမ်ား၏ ႐ုိးရာယဥ္ေက်းမႈမ်ားကို ႏွီးေႏွာဖလွယ္ျခင္းျဖင့္ မိမိတို႔၏ ႐ုိးရာယဥ္ေက်းမႈမ်ားကို ထိန္းသိမ္းေစာင့္ေရွာက္တတ္ေစရန္\n
            -ျပည္တြင္းျပည္ပ ေက်ာင္းသားသမဂၢမ်ားႏွင့္ ဆက္သြယ္ေဆာင္ရြက္ႏိုင္ရန္\n
            -အထက္ပါ ရည္ရြယ္ခ်က္မ်ားအား အေကာင္အထည္ ေဖာ္ရာတြင္ တကၠသိုလ္ေက်ာင္းသား/သူမ်ား အားလံုးႏွင့္အတူ စုေပါင္းလုပ္ေဆာင္သြားရန္\n</item>

        <item>Founder - Ye Lin Wai @ Moe Lone Pyae Shan\n
ကြၽန္ေတာ္တို႔ႏိုင္ငံမွာ နည္းပညာတကၠသိုလ္နဲ႔ အျခားေသာ တကၠသိုလ္ေတြမွာ စာေပအႏုပညာအသင္းေတြ စာဖတ္သူမ်ားအသင္းေတြ ႐ွိၾကတယ္။ အဲ့ဒီေတာ့ ေက်ာင္းမွာ႐ွိတဲ့ ေက်ာင္းသားေတြကိုလဲ အျပင္နည္းပညာ အသိုင္းအဝိုင္းနဲ႔ ထိေတြ႔ေစခ်င္တယ္။ အထူးသျဖင့္ ဒီေန႔ေခတ္ နည္းပညာေတြနဲ႔ ပတ္သက္တဲ့ အေၾကာင္းအရာေတြကို စာေတြခ်ည္းသက္သက္ မဟုတ္ဘဲ တစ္ေယာက္နဲ႔ တစ္ေယာက္ၾကား အက်ိဳး႐ွိ႐ွိ ဖလွယ္ႏိုင္မယ့္ ေလ့လာႏိုင္မယ့္ အသင္းအဖြဲ႔မ်ိဳး ႐ွိေစခ်င္တဲ့ ရည္ရြယ္ခ်က္နဲ႔ ဒီအသင္းကို တည္ေထာင္ခဲ့ျခင္းျဖစ္တယ္။ ကြၽန္ေတာ္တို႔ first term မွာေတာ့ Harvard က ပို႔ခ်တဲ့ CS 50 video course ကို downေပးၿပီး share ၿပီး ၃ ေယာက္ တစ္ဖြဲ႔ ၅ ေယာက္ တစ္ဖြဲ႔ နဲ႔ courses ကို ေလ့လာၾကတယ္ နားမလည္လိုက္တာ႐ွိေနခဲ့ရင္ ေနာက္ေန႔မွာ volunteers ေတြကို ေမးႏိုင္ပါတယ္ ။ ၿပီးေတာ့ တစ္ပတ္တစ္ခါလဲ problem set ေတြ တင္ရပါတယ္။ အဲ့ဒါေတြက programming အေျခခံ မ႐ွိေသးတဲ့ first year ေလးေတြ ကို အဓိက ထားေပးပါတယ္ ။ Second Term မွာေတာ့Programmingအေျခခံေတြသိထားၿပီးၿပီ ၿပီးေတာ့ ေက်ာင္းကသင္တဲ့ first term တုန္းက HTML &amp; CSS ေတြကို အေျခခံၿပီး ေခါင္းစဥ္သံုးခု ထြက္လာပါတယ္ ။ Mobile,  Web, Game ေတြပဲျဖစ္ပါတယ္။ First Term တုန္းကလိုပဲ အဖြဲ႔ဖြဲ႔တယ္ ။ ဒါေပမဲ့ ဒီေနရာမွာေတာ့ ကိုယ္ စိတ္ဝင္စားတဲ့ Line ကို အေျခခံၿပီး ကိုယ္ႏွစ္သက္ရာအဖြဲ႔ထဲဝင္ကာ Product show အတြက္ ေလ့လာၾကပါတယ္</item>
        <item>ဥကၠဌ - ကိုေဇာ္လင္းေမာင္\n
ကြၽန္ေတာ္တို႔ကြန္ပ်ဴတာတကၠသိုလ္တြင္တျခားတကၠသိုလ္မ်ားကဲ့သို႔စာေပႏွင့္သက္ဆိုင္ေသာအဖြဲ႔အစည္းမ႐ွိေသးေသာေၾကာင့္ စာေပျမတ္ႏိုးသူမ်ား ၊ အႏုပညာကိုတန္ဖိုးထားသူမ်ားစုေဝး၍အဖြဲ႔အစည္းတစ္ခုျဖင့္လႈပ္႐ွားလုပ္ေဆာင္ရန္ရည္ရြယ္၍ဖြဲ႔စည္းခဲ့သည္ ။Fresher Welcome တြင္ ကြၽန္ေတာ္တို႔ စာေပႏွင့္အႏုပညာအသင္းမွကဗ်ာ၊ေဆာင္းပါး၊ဝတၳဳတိုမ်ားႏွင့္ပန္းခ်ီမ်ားျဖင့္တစ္စိတ္တစ္ပိုင္းပါဝင္အလွဆင္ႏိုင္ခဲ့ၿပီးတတိယအႀကိမ္ေျမာက္စာေပေဟာေျပာပြဲကိုလဲေအာင္ျမင္စြာက်င္းပႏိုင္ခဲ့သည္။</item>
        <item>အျဖဴေရာင္ေမတၱာလူငယ္မ်ား(ပရဟိတအသင္း)အား သာသနာအက်ိဳး ေလာကအက်ိဳးကို ေရွးရွ၍ လူငယ္မ်ား၏ ေစတနာ ေမတၲာ ဂရုဏာတရားမ်ားျဖင့္ ဇြန္လ ၂၃ရက္ေန႔ ၂၀၁၅ တြင္စတင္ ဖြဲ႕စည္းခဲ့ပါသည္။ စတင္တည္ေထာင္ခ်ိန္မွယခုအထိ ပထမအျကိမ္ေျမာက္လွဴတန္းမွဳအျဖစ္
(26.7.2015) ေရႊတိဂုံဘုရား အေရွ႕ဘက္မုဒ္၌ အေအးစတုဒီသာ ၊
ဒုတိယအျကိမ္ေျမာက္လွဴတန္းမွဳအျဖစ္
(27.1.2016) ပဲခူးျမိဳ႕ ျမိဳ႕တြင္းျကီးရပ္ကြက္ လူငယ္ဖြံ႕ျဖိဳးေရးပန္းျခံကုန္းပရဟိတေဂဟာ တတိယအျကိမ္ေျမာက္လွဴဒါန္းမွဳအျဖစ္ ေကာ့မွဳးျမိဳ႕နယ္ ခေလာက္ခမယ္ေက်းရြာ ဘုန္းေတာ္ျကီးသင္စာသင္တိုက္
စတုထၱ အျကိမ္ေျမာက္လွဴဒါန္းမွဳအျဖစ္ ေရႊတိဂုံဘုရား အေရွ႕ဘက္မုဒ္ ၌ ျကာဇံေျကာ္ အာဟာရဒါန အလွဴတို့အား ျပဳလုပ္နိုင္ခဲ့ပါသည္။\n\n
အေသးစိတ္သိရွိလို၍ျဖစ္ေစ ပါဝင္လွဴဒါန္းလို၍ျဖစ္ေစ\n
ေမာင္ဇြဲမာန္ထြန္း - 09792438476\n
မသြန္းေရႊစင္ထိုက္ - 09253321982\t
သို့ဆက္သြယ္နိုင္ပါသည္ခင္ဗ်။</item>
    </string-array>


    <string-array name="places_desc">
        <item>ေတာင္ေပၚဘုရားမွ ဆက္လက္သြားေရာက္နိုင္ျပီး ဘုရားဖူးအျဖစ္လည္း သြားေရာက္နုိင္သည္။ ကန္ေဘးမွ သဘာ၀ရွုခင္းေကာင္းမ်ား ရွုစားနိုင္ျပီး ေအးခ်မ္းစြာ အနားယူန္ိုင္သည္။ ေက်ာင္းသား၊ ေက်ာင္းသူမ်ား စိတ္လက္ အပန္းေျဖအနားယူနိုင္ေသာ ေနရာေကာင္းျဖစ္သည္။</item>


        <item>ေက်ာင္း၏ canteen နားရွိ လမ္းသြယ္မွေန၍ သြားေရာက္နိုင္သည္။ ေက်ာင္းႏွင့္ အနီးကပ္ဆံုးဘုရားျဖစ္သျဖင့္ တကၠသိုလ္ မွ လူတိုင္းနီးပါး လည္ပတ္ၾကေပသည္။ ဘုရားဆူေပါင္း ေျမာက္မ်ားစြာ ရွိျပီး ေတာင္အနွံ လည္ပတ္ၾကည့္ရွုနိုင္သည္။ </item>

        <item>ေက်ာင္းခ်ိန္အတိုင္း ဖြင့္ေသာ Center ျဖစ္သည္။ ေက်ာင္းသား၊ ေက်ာင္းသူမ်ား ႏွစ္သက္ရာ ေဆြးေႏြး တိုင္ပင္ ေဆာင္ရြက္နိုင္ေသာ ေနရာျဖစ္သည္။ digital- library ႏွင့္ multimedia ပါ၀င္သည့္အျပင္ စာၾကည့္တိုက္ကဲ့သို႕ ျငိမ္သက္ေကာင္းမြန္ျပီး ပညာေရးဆိုင္ရာ ဖလွယ္နိုင္ေသာေနရာေကာင္း ျဖစ္သည္။</item>

        <item>ေက်ာင္းခ်ိန္အတိုင္း ဖြင့္လွစ္ျပီး စာအုပ္ငွားရမ္းရန္နွင့္ digital library အသံုးျပဳရန္အတြက္ library card ဦးစြာျပဳလုပ္ရန္ လိုအပ္သည္။ နိုင္ငံတကာမွ နယ္ပယ္စံုစာအုပ္မ်ားစြာကို ငွားရမ္းနိုင္ေသာ အဆင့္မီ တကၠသိုလ္စာၾကည့္တိုက္ျဖစ္သည္။</item>

        <item>UCSY Canteenတြင္ စားေသာက္ဆိုင္ ၅ဆိုင္ရွိျပီး သန္႕ရွင္း လတ္ဆတ္ေသာ စားေသာက္ဖြယ္ရာမ်ားကို မ်ွတေသာ ေစ်းနွဳန္းျဖင့္ အမ်ိဳးအစားစံုလင္စြာ မွာယူန္ိုင္ပါသည္။ စားေသာက္ဆိုင္မ်ားမွာ ေအာင္၊ ဆု၊ လမင္းသာ၊ new worldႏွင့္ we.com တို႕ျဖစ္သည္။  </item>

        <item>ေက်ာင္းတက္၊ ေက်ာင္းဆင္းအခ်ိန္တိုင္း ရထားခ်ိန္ရွိသည္။ ျမိဳ႕ပတ္ခရီးစဥ္တြင္ မပါ၀င္ေသာ္လည္း ေက်ာင္းအတြက္ ေျပးဆြဲေသာ ရထားခရီးစဥ္မ်ားရွိသျဖင့္ ေက်ာင္းသား၊ ေက်ာင္းသူမ်ားႏွင့္ ဆရာ၊ ဆရာမတိုင္း အဆင္ေျပစြာ စီးနင္းနိုင္သည္။</item>

        <item>ေလွာ္ကားသဘာ၀ဥယ်ာဥ္သည္ ျမန္မာျပည္အႏွံမွ လူမ်ားပင္ လည္ပတ္ၾကေသာ ေနရာပငျ္ဖစ္သည္။ ရန္ကုန္ကြန္ပ်ဴတာတကၠသိုလ္မွ ေလးဆယ့္ငါးမ္ိနစ္ခန္႕ ကားျဖင့္သြားရံုျဖင့္ ေရာက္ရွိနိုင္သည္။ ေက်ာင္းပိတ္ရက္မ်ားတြင္ စုရံုးသြားသင့္ေသာ ေနရာျဖစ္သည္။</item>
    </string-array>

    <string-array name="places_loc">
        <item>ေတာင္ေပၚဘုရား အနီးတြင္ ရွိသည္။</item>
        <item>ေက်ာင္း၏ အေနာက္ဘက္တြင္ရွိသည္။</item>
        <item>Main Building ဒုတိယထပ္  |  စာၾကည့္တိုက္ေဘးတြင္ ရွိသည္။</item>
        <item>Main Building ဒုတိယထပ္  |  Resource Center ေဘးတြင္ ရွိသည္။</item>
        <item>C ေဆာင္၏ တစ္ဘက္တြင္ရွိသည္။</item>
        <item>ေတာ္ဝင္လမ္း၏ တစ္ဘက္တြင္ရွိသည္။</item>
        <item>ရန္ကုန္ ၊ ေရႊျပည္သာၿမိဳ႕နယ္ ၊ ရန္ကုန္ကြန္ပ်ဴ တာ တကၠသိုလ္အနီးတြင္ ရွိသည္။</item>
    </string-array>

    <string-array name="dep_name">
        <item>ရန္ကုန္ကြန္ပ်ဴတာတကၠသိုလ္စီမံခန္႕ခြဲေရးအဖြဲ႕</item>
        <item>ရန္ကုန္ကြန္ပ်ဴတာတကၠသိုလ္ပညာေရးအဖြဲ႕</item>
        <item>ျမန္မာစာဌာန</item>
        <item>အဂၤလိပ္စာဌာန</item>
        <item>ရူပေဗဌာန</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာစက္နည္းပညာဌာန</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာပရိုဂရမ္နည္းပညာဌာန</item>
        <item>သုတသိပၸံဌာန</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာအသုံးခ်ဌာန</item>
        <item>တြက္ခ်က္ေရးသခ်ာၤဌာန</item>
        <item>Geographics Information System  &amp; Image Processing Lab</item>
        <item>Natural Language Processing Lab</item>
        <item>Software Engineering Lab</item>
        <item>Database  System Lab</item>
        <item>Cloud Computing Lab</item>
        <item>Cisco Network Lab</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာစက္ပစၥည္းဌာန</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာစနစ္ပရိုဂရမ္ဌာန</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာစက္လည္ေရးဌာန</item>
        <item>ပါရဂူဘြဲ႕သင္တန္းအပါတ္စဥ္ (၈)</item>
        <item>ပါရဂူဘြဲ႕သင္တန္းအပါတ္စဥ္ (၉)</item>
        <item>ပါရဂူဘြဲ႕သင္တန္းအပါတ္စဥ္ (၁၀)</item>
        <item>ေက်ာင္းသားေရးရာႏွင့္ဘြဲ႕ႏွင္းသဘင္ဌာန</item>
        <item>စာၾကည့္တိုက္ဌာန</item>
        <item>၀န္ထမ္းေရးရာဌာနခြဲ</item>
        <item>ေငြစာရင္းဌာနခြဲ</item>
        <item>နယ္ေျမအင္ဂ်င္နီယာဌာနခြဲ</item>
        <item>နယ္ေျမဌာနခြဲ (စိမ္းလန္းစိုေျပေရး)</item>
        <item>နယ္ေျမဌာနခြဲ (သန္႕ရွင္းသာယာေရး)</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာပညာရပ္ဆိုင္ရာဘာသာရပ္အဖြဲ႕</item>
        <item>ယဥ္ေက်းမွုနွင့္စည္းကမ္းထိန္းသိမ္းေရးေကာ္မတီ</item>
        <item>က်န္းမာေရးႏွင့္လူမႈေစာင့္ေရွာက္ေရးအသင္း</item>
        <item>စာေပနွင့္အနုပညာအသင္း</item>
        <item>အားကစားႏွင့္ကာယပညာေကာ္မတီ</item>
    </string-array>

    <string-array name="discipline_item">
        <item>ေက်ာင္းတက္ခ်ိန္ (၇၅) ရာခိုင္ႏွုန္းျပည့္မွီျခင္းမရွိလ်ွင္ စာေမးပြဲေျဖဆိုျခင္း လံုးဝခြင့္မျပဳ ။</item>
        <item>ေက်ာင္းတက္ခ်ိန္အနည္းဆံုး (၇၅%) မရွိသျဖင့္ စာေမးပြဲေျဖခြင့္မရသူသည္ ၎ပညာသင္ႏွစ္အတြက္ စာေမးပြဲတစ္ၾကိမ္က်အျဖစ္သတ္မွတ္ျခင္းခံရမည္။</item>
        <item>ေက်ာင္းလခမ်ားကိုပံုမွန္ေပးသြင္းၾကရန္ႏွင့္ေက်ာင္းလခေၾကြးက်န္ရွိေနပါက၊ႏွစ္ဝက္စာေမးပြဲႏွင့္အတန္းတင္စာေမးပြဲ ေျဖဆိုခြင့္ျပဳ မည္မဟုတ္ပါ။</item>
        <item>ေက်ာင္းသားေက်ာင္းသူမ်ားသည္ ျမန္မာ့ယဥ္ေက်းမွုႏွင့္ဆန္ ့က်င္သည့္ ဝတ္စားဆင္ယင္ျခင္းမျပဳရ။ဆံပင္အေရာင္ဆိုးျခင္းမျပဳ ရ။</item>
        <item>ေက်ာင္းဝင္းအတြင္းေန ့စဥ္(တနၤလာေန ့မွ ေသာၾကာေန ့အထိ) ေက်ာင္းမွသတ္မွတ္ထားေသာ တူညီ၀တ္စုံကိုသာ ၀တ္ဆင္ၾကရမည္။\n
ေက်ာင္းသား - ရွပ္အက်ၤ ီအျဖဴ ႏွင့္စိမ္းျပာရင့္ေရာင္ေျပာင္လံုခ်ည္။\n
ေက်ာင္းသူ - ျမန္မာအက်ၤ ီအျဖဴ ႏွင့္စိမ္းျပာရင့္ေရာင္လံုခ်ည္။\n
မွတ္ခ်က္။  ။သတ္မွတ္ထားေသာေက်ာင္းဝတ္စံုမွလြဲ၍ မည္သည့္ဝတ္စံုကိုမ်ွ ဝတ္ဆင္ခြင့္မျပဳ ။</item>
        <item>ေန ့စဥ္နံနက္(၈း၁၅)တြင္ ေက်ာင္းဝင္းတံခါးပိတ္ထားမည္ျဖစ္ပါသည္။</item>
        <item>ေက်ာင္းဝင္းအတြင္းမိမိတို ့သက္ဆိုင္ရာေက်ာင္းသားကတ္ျပားမ်ားအား ခ်ိတ္ဆြဲထားရမည္။</item>
        <item>ေက်ာင္းပရဝဏ္အတြင္းတြင္ျဖစ္ေစ၊ ျပင္ပတြင္ျဖစ္ေစရာဇဝတ္ႏွင့္မလြတ္ကင္းေသာ ခိုက္ရန္ျဖစ္ပြားျခင္းႏွင့္ မည္သည့္ေလာင္းကစားျခင္းကိုမ်ွမျပဳ လုပ္ရ။ အမ်ိဳ းသမီးမ်ားကၠေျႏၵပ်က္ေစမည့္ မည္သည့္ ေႏွာင့္ယွက္မွုမ်ိဳ းကိုမ်ွ မျပဳ လုပ္ရ။</item>
        <item>ေဆးလိပ္ေသာက္ျခင္း၊ ကြမ္းစားျခင္းႏွင့္ မူးယစ္ေဆးဝါး၊ အရက္ေသစာ ေသာက္စားျခင္း မျပဳ ရ။</item>
        <item>ေက်ာင္းနံရံမ်ား၊ စာသင္ခံုမ်ားႏွင့္ ေၾကာ္ျငာသင္ပုန္းတို ့တြင္ သက္ဆိုင္ရာမွ ခြင့္ျပဳခ်က္မရရွိဘဲ မည္သည့္စာရြက္စာတမ္းကိုမွ ကပ္ျခင္း၊ ေရးျခစ္ျခင္း မျပဳ ရ။</item>
        <item>ေက်ာင္းသားမ်ားပညာသင္ၾကားျခင္းကို အေႏွာင့္အယွက္ျဖစ္ေစမည့္ မည္သည့္ဆူညံမွ ုမ်ားမ်ွမျပဳ လုပ္ရ။</item>
        <item>ေက်ာင္းအေဆာက္အအံုအတြင္း မည္သည့္ေဆာ့ကစားျခင္းကိုမ်ွ မျပဳ လုပ္ရ။</item>
        <item>ေက်ာင္းေကာ္ရီဒါ လက္တမ္းမ်ားေပၚတြင္ မထိုင္ရ။</item>
        <item>စာသင္ခန္းထဲအတြင္းရွိစားပြဲ၊ကုလားထိုင္မ်ားအား စာသင္ခန္းျပင္ပသို ့ထုတ္ယူသံုးစြဲျခင္းမျပဳ လုပ္ရ။</item>
        <item>ေက်ာင္း၏အခါအားေလ်ာ္စြာ ထုတ္ျပန္ေသာစည္းကမ္းခ်က္မ်ားကို လိုက္နာျခင္းမရွိပါက ထိေရာက္စြာ အေရးယူျခင္းခံရမည္။</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴ တာတကၠသိုလ္မ်ားတြင္ဖြင့္လွစ္သည့္ မည္သည့္သင္တန္းမဆို ေနာက္ဆက္တြဲစာေမးပြဲက်င္းပေပးမည္မဟုတ္ပါ။</item>
    </string-array>


    <string-array name="bus_list">
        <item>၇၉ ဒိုင္နာအျပာ (သမသ)</item>
        <item>၄၈ အထူး</item>
        <item>၄၃ အထူး</item>
        <item>၂၀၂ အထူး computer to ဆူးေလ</item>
        <item>၂၀၂ ယာဥ္ႀကီး computer to ဒဂံု</item>
        <item>၈၅ (သမသ) ဒိုင္နာ</item>
        <item>၈၆ ဒိုင္နာအဝါ (သမသ)</item>
        <item>၁၂၄ အထူး ေျမာက္ပိုင္းခ႐ိုင္ (ျပည္ေတာ္သာ)</item>
        <item>၁၂၄ အထူး ေျမာက္ပိုင္းခ႐ိုင္ (ရြာမ)</item>
        <item>၁၀၁ (ဒိုင္နာအျပာ) အေနာက္ပိုင္းခ႐ုိင္</item>
        <item>၁၀၁ (ဒိုင္နာအဝါ) အေနာက္ပိုင္းခ႐ုိင္</item>
        <item>၂၂၇ အနီ (ယာဥ္ႀကီး) ေျမာက္ပိုင္းခ႐ိုင္</item>
        <item>၂၂၇ အျပာ (ယာဥ္ႀကီး) ေျမာက္ပိုင္းခ႐ိုင္</item>

    </string-array>

    <string-array name="ferry_list">

        <item>ပုဇြန္ေတာင္ တာေမြ ရန္ကင္း ေက်ာင္းကား</item>
        <item>ပုဇြန္ေတာင္ မဂၤလာေတာင္ညြန့္ ေဝဇယႏၲာေက်ာင္းကား</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာေက်ာင္းကား ေျပးဆြဲမည့္လမ္းေၾကာင္း(၁)</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာေက်ာင္းကား ေျပးဆြဲမည့္လမ္းေၾကာင္း(၂)</item>
        <item>ေျမာက္ဒဂံုေက်ာင္းကား</item>
        <item>လမ္း(၅၀) ေဒါပံု သာေကတ ေတာင္/ေျမာက္ဥကၠလာ မဂၤလာဒံု ေရႊျပည္သာ</item>
        <item>ေျမာက္ဒဂံုဖယ္ရီ</item>
        <item>လွိုင္သာယာေက်ာင္းကား</item>
        <item>တာေမြ ေျမာက္ဥကၠလာ</item>
        <item>လွိုင္သာယာမွ ရန္ကုန္တကၠသိုလ္</item>
        <item>ယုဇန-ေတာင္ဒဂံ-ုေျမာက္ဒဂံု-ကြန္ပ်ဴတာ</item>
        <item>သဃၤန္းကြ်န္း(စံျပေစ်း)</item>
        <item>ေတာင္ဒဂံုဖယ္ရီ</item>
        <item>သာေကတဖယ္ရီ</item>
        <item>သုဝဏၰ သကၤန္းကြ်န္း ေတာင္ဥကၠလာပ</item>

    </string-array>

    <string-array name="contact">

        <item> ျမတ္မင္းထြန္း  09976416373, 09262611177, 09795963502\nသြန္းေသာ္တာ 09421172344, 09440163688\nျဖိဳးထက္ေအာင္ 09978552025</item>
        <item> ျမတ္မင္းထြန္း  09976416373, 09262611177, 09795963502\nသြန္းေသာ္တာ 09421172344, 09440163688\nျဖိဳးထက္ေအာင္ 09978552025</item>
        <item> ေအးမင္းဟန္ 09 5086802, 09 43029892\nသန့္ေဇာ္မိုး 09 425020721\nဝင္းျမတ္ထြန္း 09 43190068</item>
        <item> ေအးမင္းဟန္ 09 5086802, 09 43029892\nသန့္ေဇာ္မိုး 09 425020721\nဝင္းျမတ္ထြန္း 09 43190068</item>
        <item> ငုဝါလင္း 09428174813</item>
        <item> ေအာင္သူ 09420286799\nျမေကခိုင္ 09421047968\nစႏၵကူးထက္သာ 09771095820\nေအးျမတ္မြန္ 09254209401\n</item>
        <item> ေအးျမျမတ္စိုး 09795595413\nတင္မ်ိဳးလြင္ 09254062797</item>
        <item> 09970975091\n0931084521</item>
        <item> Ko Phyo - 09421173488</item>
        <item> Win Win Htet - 09 786250654\nZarchi Thandar Kyaw - 09 795199705</item>
        <item> လင္းထက္ေအာင္ - 09799491293</item>
        <item> ထက္ေဝယံေအာင္ 09 976372150, 09 456853787, 09 977099133, 09 786845177</item>
        <item> 09 792254419, 09 799543008, 09 420111973</item>
        <item> ဆရာမ - 095051218, 09798202818, 09798194467, 09798119127</item>
        <item> Kaung Myat San - 09448047467\nPhyo Ye Hein - 09777732952</item>

    </string-array>

    <string-array name="place">

        <item>ဗိုလ္တစ္ေထာင္။ ပုဇြန္ေတာင္ေစ်း(ပန္းျခံ)။ ပုဇြန္ေတာင္စာတိုက္။ မဂၤလာေစ်း။ ယုဇနပလာဇာ(လမ္းက်ယ္)။ ေက်ာက္ေျမာင္းေစ်း။ တာေမြ။  တာေမြပလာဇာ။ ျမလမ္း။  မင္းလမ္း။ ေစ်းေက်ာင္း။ ဦးခ်စ္ေမာင္လမ္း။ စက္မွဳ(၁)။ ရန္ရွင္းလမ္း။ ၁၂လံုးတန္။ ရန္ကင္းကေလးေဆးရံု။ ရိပ္သာ၊၁၀၆။ ကမၻာေအးဘုရားလမ္း။ ရွစ္မိုင္ (၁၀)မိုင္။ ေစာ္ဘြားၾကီးကုန္း။</item>
        <item>ဗိုလ္တစ္ေထာင္။ ပုဇြန္ေတာင္ေစ်း(ပန္းျခံ)။ လမ္း(၅၀၊၄၆)။ စိန္ေပါလ္။ ကန္ေတာ္ေလးစာတိုက္။ မဂၤလာေစ်း။ ယုဇနပလာဇာ(လမ္းက်ယ္)။ ေက်ာက္ေျမာင္းေစ်း။ တာေမြ။ အခြန္လြတ္ေစ်း။ သံလမ္း။ ေဝဇယႏၲာလမ္း။ ေခ်ာ္တြင္းကုန္း။ ကမၻာေအးဘုရားလမ္း။ (၈)မိုင္။ (၁၀)မိုင္။</item>
        <item>ဗိုလ္တစ္ေထာင္။ လမ္း(၅၀)။ ပန္းဆိုးတန္း။ ဆူးေလ။ ကုန္ေစ်းတန္း။ လသာ။ (၁၅)လမ္း။ ေမာ္တင္။ ေအာက္ၾကည့္ျမင္တိုင္လမ္း(အလံုအေပၚလမ္း)။ စာတိုက္။ ဆင္မင္းေစ်း။ ဝိုက္ေတာ။ ဟုမ္းလမ္း။ ဗားကရာလမ္း။ ရွမ္းလမ္း။ ေရႊမန္း။ ေျမနီကုန္း။ မဟာျမိဳင္။ စိုက္ပ်ိဳးေရး။ လွည္းတန္း။ မာလာ။ တံတားျဖဴ။  (၆)မိုင္ခြဲ။ (၈)မိုင္လမ္းဆံု။ ေစာ္ဘြားၾကီးကုန္း။ ခေရပင္လမ္းခြဲ။ ဒညင္းကုန္းလမ္းဆံု။ ကြန္ပ်ဴတာတကၠသိုလ္(ေလွာ္ကား)။</item>
        <item>ဆူးေလ။ ကုန္ေစ်းတန္း။ လသာ။ (၁၅)လမ္း။ ေမာ္တင္။ ကမ္းနားလမ္း(အလံုေအာက္လမ္း)။ သစ္ေတာဆင္မင္းေစ်း။ သီရိမဂၤလာေစ်းေဟာင္း။ ဟုမ္းလမ္း။ စာတိုက္။ ညေစ်း။ ကမ္းနားေစ်း။ ဆင္မလိုက္(အေဝးေျပး)။ အရိုးအထူးကုေဆးရံု။ လွည္းတန္း။ ဘူတာရံုလမ္း။ သံလမ္း။ ဘုရားလမ္း။ သမိုင္းလမ္းဆံု။ ၾကိဳ ့ကုန္း။ အင္းစိန္ပန္းျခံ။ ေဖာ့ကန္ေစ်း။ ဒညင္းကုန္းလမ္းဆံု။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>ကုန္ပေဒသာ။ စြမ္းအင္။ မဝတ။ ျပည္ေထာင္စုလမ္း။ တံထားထိပ္။ ပင္လံုေဆးရံု။ ဆရာစံလမ္းထိပ္။ မႏၲေလးအတြင္းလမ္း။ ကပရ။ မႏၲေလးလမ္းထိပ္။ စစ္ေတာင္း။ ေက်ာင္းလမ္း။ ဆက္သြယ္ေရး။ (၃၅)ထိပ္။ (၄၀)ေစ်း။ ေဟာင္ေကာင္ထိပ္။ အေၾကာ္တဲ။ မဟာျမိဳင္။ တံတားေလး။ ေခမာထိပ္။ ဂိတ္ေဟာင္း။ ေျမာက္ဥကၠလာ(အဝိုင္း)။ (ဃ)ေစ်း။ သုနႏၵာ။ ေက်ာင္းေရွ ့။ (၆)ေကြ ့။ (၃)လမ္းဆံု။ (၃)ရာသီ။ ခေရပင္လမ္းခြဲ။ ႏိုင္ငံေရး။ ဝါယာလက္။ ငါးကန္လမ္းထိပ္။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>လမ္း(၅၀။) သေဘၤာက်င္း။ မာန္ေျပ။ ရန္ေျပ။ ဂိတ္ေဟာင္း။ ၾကားမွတ္တိုင္။ (၃)ေစ်း။ နဝင္းၾကား။  ဓာတ္ဆီဆိုင္။  စာတိုက္။ နယ္ေျမရံုး။ ရုပ္ရွင္ရံု။ က်န္းမာေရး။
(၇)ေစ်း။ ေက်ာင္းေရွ ့။ အရက္ဆိုင္ေကြ ့။ ထူပါရံု။ အေနာ္မာ။ ေက်ာက္တိုင္။ သုဝဏၰလမ္းဆံု။ အသင္းတိုက္။ ေဘာက္ေထာ္ျပည္သာယာ။ ရတနာလမ္းဆံု။ ေမတၲာလမ္းဆံု။ သစၥာလမ္းဆံု။ ပါရမီ။ ဂႏၶမာလမ္းဆံု။ (၂)ေစ်း။  သံသုမာ။ အဝိုင္း။ ႏြယ္နီ။ ဥဇၨနာ။ ကန္သာယာ။ ေျခာက္ေကြ ့။ ဓမၼာရံု။ အေဝးေျပး။ (၃)လမ္းဆံု။ ရိပ္မြန္။ (၃)ရာသီ။ ရာသက္ပန္။ ခေရပင္လမ္းခြဲ။ ပန္းျခံ။ ဒညင္းကုန္း။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>မဝတလမ္းဆံု။ ကုန္ပေဒသာလမ္းဆံု။ ကုန္ပေဒသာအတြင္းထဲ။ (၁၂)ေကြ ့။ ဂတ္စ္ဆိုင္။ ဘုန္းၾကီးေက်ာင္းေကြ ့။ ၇/၈လမ္းဆံု။ (၄၆)လမ္းဆံု။ ဗထူးေစ်း။ ေခမာ။ ေျမာက္ဥကၠလာအဝိုင္း။ (၆)ေကြ ့။ (၃)လမ္းဆံု။ ရာသက္ပန္။ ခေရပင္လမ္းခြဲ။ ဒညင္းကုန္းလမ္းဆံု။ ေရႊျပည္သာေကြ ့။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>၃ထိပ္။ ရံုးေရွ ့။ တံတားျဖဴ။  မီးခြက္ေစ်း။ ၅ထိပ္။  BOC,  သမကုန္း။  ၁၂သမ။ ေက်ာင္းလမ္း။ ပဲခူးလမ္း။ ၈၆ဂိတ္ေဟာင္း။ ၁၂၄။ ရိုးၾကီးရိုးေလး။ အလယ္ရြာ။ (ဘုရားလမ္းဝင္ၾကိဳေပးသည္။)</item>
        <item>မဂၤလာေစ်း။ ယုဇနပလာဇာ(လမ္းက်ယ္)။ ေက်ာက္ေျမာင္း။ တာေမြေစ်း။ တာေမြပလာဇာ။ တာေမြအဝိုင္းထိပ္။ ျမလမ္း။ လမ္းဆံု။ မင္းလမ္း။ ေစ်းေကြ ့။ ၾကားမွတ္တိုင္။ ၁၂လံုးလမ္း။ ရန္ကင္းစာတိုက္။ လမ္းနီ။ ရိပ္သာ။ ေခ်ာ္တြင္းကုန္း။ ကမၻာေအး။ လမ္းဝ (၅)လမ္း။ (၂)လမ္း။ ဘုန္းၾကီးလမ္း။ ေျမာက္ဥကၠလာအဝိုင္း။ ရံုးသစ္။ ေမဓာဝီ။ ဥကၠာ။ ႏြယ္သာဂီ။ ကန္သာယာ။ ၆ေကြ ့။ ေအာင္မဂၤလာအေဝးေျပး။ ခေရပင္လမ္းခြဲ။ တညင္းကုန္းလမ္းဆံု။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>(၁၁)ေကြ ့။ ေရႊဥေဒါင္း။ ကေနာင္လမ္း။ စက္မွုဇံု။ နဝေဒး။ ဘုရားလမ္း။ ရံုးေရွ ့။ တံတားျဖဴ။  မီးခြကိေစ်း။ သမကုန္း။ (၈၆)ဂိတ္ေဟာင္း။ ေရႊရင္ေအးဘုရား။ ဝမ္းတူးဖိုး။ ရိုးၾကီး။ ရိုးေလး။ အဝိုင္း။ တိုးဂိတ္။ အလယ္ရြာ။ (၁၄)လမ္းဆံု။ ကားေလးဂိတ္။ ေရႊျပည္သာေကြ ့။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>ယုဇန။ ၈၈။ ပိြဳင့္ထိပ္။ ဘုန္းၾကီးေက်ာင္းေကြ ့။ ၁၈ေကြ ့။ နတ္စင္။ ေျမာက္ဒဂံု။ မဝတ။ ၄၆။ ေျမာက္ဥကၠလာအဝိုင္း။ အမွတ္၃လမ္းဆံု။ ပုလဲ။ ဘိုျခံ။ ေရႊျပည္သာ။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>သဃၤန္းကြ်န္း(စံျပေစ်း)။ ေဝပုလ။ မင္းဒင္။ ေရစက္။ သုဝဏၰလမ္းဆံု။ အသင္းတိုက္။ ဘုရားလမ္း။ ဘဝျမင့္။ စံျပေစ်း။ လိုင္စင္ရံုး။ ေဒဝ။ ၁၄၊၁၅လမ္းဆံု။ ရတနာေစ်း။ ၁၆ေကြ ့။ ဗဟိုေစ်း။ ပါရမီေညာင္ပင္။ ကမၻာေအးစာတိုက္။ ၈မိုင္။ ၉မိုင္။ ၁၀မိုင္။ ေစာ္ဘြားၾကီးကုန္း။ ခေရပင္လမ္းခြဲ။ ဒညင္းကုန္းလမ္းဆံု။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>ဘုန္းၾကီးေက်ာင္းေကြ့။ ၁၈ေကြ ့။ ဂိတ္ေဟာင္း။ သစ္ဆိုင္ေကြ ့။ ကားၾကီးဂိတ္။ စံျပေစ်း။ လိုင္စင္ရံုး။ စီမံကိန္း။ (၃၁)ဂိတ္။ ဥကၠလာပဘုရား။ ျမင္သာေစ်း။ ေဗလီတံထားထိပ္။ ကမၻာေအးစာတိုက္။ (၈)မိုင္။ (၉)မိုင္။ (၁၀)မိုင္။ ေစာ္ဘြားၾကီးကုန္း။ ဒညင္းကုန္းလမ္းဆံု။ ကြန္ပ်ဴတာ။</item>
        <item>သေဘၤာက်င္း။ ရန္ေျပ။ မာန္ေျပ။ ဂိတ္ေဟာင္း။ ေရွ ့ၾကား။ (၃)ေစ်း။ နဝင္းၾကား။ ဆီဆိုင္။ နယ္ေျမရံုး။ စာတိုက္။ ရုပ္ရွင္ရံု။ က်န္းမာေရး။ (၇)ေစ်း။ ေက်ာင္းေရွ ့။ အရက္ဆိုင္ေကြ့။ ခိုင္ေရႊဝါ။ ဓမၼာရံု။ အဝိုင္း။ (၈)ဂိတ္။ ေက်ာက္တိုင္။ ေဝဇယႏၲာလမ္းမ။ (၈)မိုင္။</item>
        <item>သုဝဏၰပန္းျခံ။ မီးဒုန္းလမ္း။ ေဝဘူလ။ သြားေကာလိပ္။ စံျပေစ်း။ ဘဝျမင့္။ BOC, ဘုရားလမ္း။ ဇဝန။ သရက္ေတာ(သကၤန္းကြ်န္းစာတိုက္)။ ၁၄/၁၅လမ္းဆံု။ ပေဒသာလမ္းဆံု။ ေတာင္ဥကၠလာစာတိုက္။ ပုဏၰာမီ။ ဗဟိုေစ်းပိြဳင့္။ ေဝဇယႏၲာလမ္းတစ္ေလ်ွာက္။ ဂႏၷမာလမ္း။ ကမၻာေအးစာတိုက္။ (၈)မိုင္။ (၉)မိုင္။ ေစာ္ဘြားၾကီးကုန္း။ ပန္းျခံကုန္း။ ထန္းပင္ကုန္း။ ခေရပင္လမ္းခြဲ။ UCSY.</item>

    </string-array>


    <string-array name="butar_name">

        <item>ရန္ကုန္</item>
        <item>ဘုရားလမ္း</item>
        <item>လမ္းမေတာ္</item>
        <item>ျပည္လမ္း</item>
        <item>ရွမ္းလမ္း</item>
        <item>အလံုလမ္း</item>
        <item>ပန္းလွိဳင္လမ္း</item>
        <item>ၾကည့္ျမင္တိုင္</item>
        <item>ဟံသာဝတီ</item>
        <item>လွည္းတန္း</item>
        <item>ကမာရြတ္</item>
        <item>သီရိျမိဳင္</item>
        <item>အုတ္က်င္း</item>
        <item>သမိုင္း</item>
        <item>သမိုင္းျမိဳ ့သစ္</item>
        <item>ၾကိဳ ့ကုန္း</item>
        <item>အင္းစိန္</item>
        <item>ရြာမ</item>
        <item>ေဖာ့ကန္</item>
        <item>ေအာင္ဆန္း</item>
        <item>တညင္းကုန္း</item>
        <item>စက္မွုဇုန္(၂)</item>
        <item>ေရႊျပည္သာ</item>
        <item>သာဓုကန္</item>
        <item>ေလွာ္ကား</item>
        <item>ကြန္ပ်ဴတာ</item>

    </string-array>

    <string-array name="to_ucsy">

        <item>6:00AM and 6:20AM</item>
        <item>6:04AM and 6:24AM</item>
        <item>6:07AM and 6:27AM</item>
        <item>6:10AM and 6:30AM</item>
        <item>6:14AM and 6:34AM</item>
        <item>6:17AM and 6:37AM</item>
        <item>6:20AM and 6:40AM</item>
        <item>6:24AM and 6:44AM</item>
        <item>6:28AM and 6:48AM</item>
        <item>6:31AM and 6:51AM</item>
        <item>6:35AM and 6:55AM</item>
        <item>6:39AM and 6:59AM</item>
        <item>6:42AM and 7:02AM</item>
        <item>6:45AM and 7:05AM</item>
        <item>6:48AM and 7:08AM</item>
        <item>6:51AM and 7:11AM</item>
        <item>6:55AM and 7:15AM</item>
        <item>7:04AM and 7:20AM</item>
        <item>7:10AM and 7:26AM</item>
        <item>7:14AM and 7:30AM</item>
        <item>7:19AM and 7:35AM</item>
        <item>7:24AM and 7:40AM</item>
        <item>7:29AM and 7:45AM</item>
        <item>7:33AM and 7:49AM</item>
        <item>7:40AM and 7:56AM</item>
        <item>7:55AM and 8:10AM</item>

    </string-array>

    <string-array name="from_ucsy">

        <item>3:35PM and 3:50PM</item>
        <item>3:46PM and 4:04PM</item>
        <item>3:53PM and 4:11PM</item>
        <item>3:57PM and 4:15PM</item>
        <item>4:02PM and 4:20PM</item>
        <item>4:07PM and 4:25PM</item>
        <item>4:12PM and 4:30PM</item>
        <item>4:16PM and 4:34PM</item>
        <item>4:22PM and 4:40PM</item>
        <item>4:27PM and 4:45PM</item>
        <item>4:33PM and 4:49PM</item>
        <item>4:36PM and 4:52PM</item>
        <item>4:39PM and 4:55PM</item>
        <item>4:42PM and 4:58PM</item>
        <item>4:45PM and 5:01PM</item>
        <item>4:49PM and 5:05PM</item>
        <item>4:53PM and 5:09PM</item>
        <item>4:56PM and 5:12PM</item>
        <item>5:00PM and 5:16PM</item>
        <item>5:04PM and 5:20PM</item>
        <item>5:07PM and 5:23PM</item>
        <item>5:10PM and 5:26PM</item>
        <item>5:14PM and 5:30PM</item>
        <item>5:17PM and 5:33PM</item>
        <item>5:20PM and 5:36PM</item>
        <item>5:25PM and 5:40PM</item>

    </string-array>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->


</resources>
